export const QuizData = [
  {
    id: 1,
    question: 'Vad innebär git-kommandot "git add ."?',
    options: [
      "Man commitar alla sina filer",
      "Man lägger till en specifik fil och gör denna fil redo att commitas",
      "Man lägger till alla sina ändrade filer och gör dessa filer redo att commitas."
    ],
    answer: "Man lägger till alla sina ändrade filer och gör dessa filer redo att commitas."
  },
  {
    id: 2,
    question: "Vem är skaparen bakom Git?",
    options: ["Ryan Dahl", "Linus Torvald", "Jacob Thornton"],
    answer: "Linus Torvald"
  },
  {
    id: 3,
    question: "Vilket kommando används för att byta gren?",
    options: ['git checkout -b "branch-namn"', 'git checkout "branch-namn"', 'git branch -m "branch-namn"'],
    answer: 'git checkout "branch-namn"'
  },
  {
    id: 4,
    question: "När skapades Git?",
    options: ["2001", "2005", "2007"],
    answer: "2005"
  },
  {
    id: 5,
    question: "Vad är det engelska ordet som används när man pratar om sammanslagning inom git?",
    options: ["merge", "stash", "repo"],
    answer: "merge"
  },
  {
    id: 6,
    question: "Vilka av följande företag har inte använt sig av GIT?",
    options: ["Netflix", "LinkedIn", "Ašanja"],
    answer: "Ašanja"
  },
  {
    id: 7,
    question: "Vad skriver du när du vill hämta alla ändringar som gjorts i huvud repositoryn?",
    options: ['git get "repo namn"', "git pull", 'git pull "repo namn"'],
    answer: "git pull"
  },

  {
    id: 8,
    question: "Vilket av följande är inte en webbbaserad lagringstjänst för kodprojekt?",
    options: ["Bitbucket", "Netlify", "Gitlab"],
    answer: "Netlify"
  },
  {
    id: 9,
    question: "Då det uppstår en konflikt till följa av en sammanslagning(merge) kommer du efterfrågas att välja mellan olika alternativ. Vilket av följande är inte ett?",
    options: ["Accept No Changes", "Accept Current Change", "Accept Both Changes"],
    answer: "Accept No Changes"
  },
  {
    id: 10,
    question: "Vad skriver man för att endast skapa en nya branch (gren)?",
    options: ['git branch "branch namn"', 'git branch -b "branch namn"', 'git branchname "branch namn"'],
    answer: 'git branch "branch namn"'
  },
  {
    id: 11,
    question: "Hur gör du för att kopiera ett annat repository?",
    options: ['git copy "repo namn"', 'git copy "url för repo"', 'git clone "url för repo"'],
    answer: 'git clone "url för repo"'
  },
  {
    id: 12,
    question: "Vilket år grundades GitLab?",
    options: ["2011", "2009", "2008"],
    answer: "2011"
  },
  {
    id: 13,
    question: "Vad gör github pages?",
    options: ["Lanserar ditt repository", "En info sida om github", "Kommentars sida där man kan skriva om github"],
    answer: "Lanserar ditt repository"
  },

];
